Поймём, что делает каждый из рабочих. Поскольку верёвка между ними
горизонтальна, всё, что может делать правый рабочий, это тянуть её вправо с
силой $F_\text{п}$, удовлетворяющей
\begin{equation}\label{eq:2021-09-5-1}
	0 \le F_\text{п} \le \mu m g = \frac{3}{4} m g.
\end{equation}

\begin{wrapfigure}[10]{r}{5cm}
\begin{center}
\vspace{-.8cm}
\begin{tikzpicture}[scale=2.4]
	\useasboundingbox (1.1,0) rectangle (2.7,1);
	\draw[platform] (2.7,0) -- (1,0);
	\draw[thick, join=round] (0,1.8) ++(40:.1) ++(-50:1.3) -- ++(-50:.9)
	coordinate (A) -- ++(1,0) coordinate (D) -- ++(-30:.08) -- ++(100:.08)
	coordinate (E) -- ++(-170:.16);
	\draw[thick, join=round] (A) -- ++(30:.08) -- ++(60:.08) coordinate (B)
	-- ++(-160:.16);
	\filldraw (B) -- ++(140:.03) circle (.03);
	\draw[thick, join=round] (B) -- ++(-80:.18) coordinate (C) -- ++(-150:.18);
	\draw[thick, join=round] (C) -- ++(-160:.1) -- ++(-70:.08);
	\filldraw (E) -- ++(60:.03) circle (.03);
	\draw[thick, join=round] (E) -- ++(-130:.18) coordinate (F) -- ++(-160:.18);
	\draw[thick, join=round] (F) -- ++(175:.1) -- ++(-70:.08);
	\draw[semithick] (0,1.8) ++(40:.1) ++(-50:2) -- ++(-.3,0) ++(.1,0)
	arc (180:130:.2) node[pos=.8,left] {$\alpha$};
	\draw[->, very thick, blue] (A) -- ++(130:.7)
	node[pos=.6, above right=-3pt] {$T$};
	\draw[->, very thick, blue] (A) -- ++(0:.4)
	node[pos=.8, above] {$F_\text{п}$};
	\draw[->, very thick, blue] (1.5,0) -- ++(0:.25)
	node[pos=.9, below=1pt] {$F_\text{л}$};
	\draw[->, very thick, blue] (1.5,0) -- ++(90:.4)
	node[pos=.3, left] {$N$};
	\draw[->, very thick, blue] (1.55,.12) -- ++(-90:.6)
	node[pos=.7, left] {$m g$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{wrapfigure}
С левым рабочим труднее: слева его тянет сила $T = \frac{5}{4} m g$ под углом
$\alpha$, а справа~--- горизонтальная сила $F_\text{п}$. Запишем условие
равновесия по вертикальной оси
\begin{equation}\label{eq:2021-09-5-2}
	\frac{5}{4} m g \sin\alpha = m g - N,
\end{equation}
где $N$~--- сила реакции опоры. Естественно, $0 \le N \le m g$. Условие
равновесия по горизонтальной оси
\begin{equation}
	\frac{5}{4} m g \cos\alpha = F_\text{л} + F_\text{л},
\end{equation}
где $F_\text{л}$~--- сила трения левого рабочего об пол. Она ограничена
\begin{equation}\label{eq:2021-09-5-4}
	|F_\text{л}| \le \frac{3}{4} N
	= \frac{3}{4} m g \left( 1 - \frac{5}{4} \sin\alpha \right).
\end{equation}
Объединяя выражения~\eqref{eq:2021-09-5-1}-\eqref{eq:2021-09-5-4}, можем
записать следующее неравенство:
\begin{equation}
	- \frac{3}{4} N \le \frac{5}{4} m g \cos\alpha
	\le \frac{3}{4} m g \left( 2 - \frac{5}{4} \sin\alpha \right).
\end{equation}
Мы рассматриваем углы $0 \le \alpha \le 90^\circ$, а $N \ge 0$, поэтому нижнюю
границу можно отбросить. Тогда, преобразуя, имеем
\begin{equation}
	\frac{4}{5} \cos\alpha + \frac{3}{5} \sin\alpha \le \frac{24}{25}.
\end{equation}
Здесь удобно ввести угол $\beta$, такой что $\sin\beta = \frac{4}{5}$, а
$\cos\beta = \frac{3}{5}$ (это больший острый угол в прямоугольном треугольнике
со сторонами $3$, $4$ и $5$). Тогда, по формуле синуса суммы имеем
\begin{equation}\label{eq:2021-09-5-5}
	\sin(\alpha + \beta) \le \frac{24}{25}.
\end{equation}

\begin{wrapfigure}[8]{r}{5.5cm}
\begin{center}
\vspace{-1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
	\def\b{53.13}
	\draw (-10:1) arc (-10:190:1);
	\draw[->] (-1.1,0) -- (1.2,0) node[pos=1, below] {$x$};
	\draw[->] (0,-.1) -- (0,1.2) node[pos=1, left] {$y$};
	\draw (0,.8) -- (.8,.8) node[pos=1, right] {$\sfrac{4}{5}$};
	\draw ({7/25},.96) -- (-.7,.96) node[pos=1, left] {$\sfrac{24}{25}$};
	\draw (0,0) -- (\b:1);
	\draw (.4,0) arc (0:\b:.4);
	\node at ({\b/2}:.6) {$\beta$};
	\draw (0,0) -- ({2*\b}:1);
	\draw (\b:.3) arc (\b:{2*\b}:.3);
	\node at ({3*\b/2}:.5) {$\beta$};
	\filldraw ({2*\b}:1) circle (.025);
	\draw[ultra thick] (\b:1) arc (\b:{180-2*\b}:1);
\end{tikzpicture}	
\end{center}
\end{wrapfigure}
С другой стороны, подставляя в~\eqref{eq:2021-09-5-2} ограничение на $N$, после
простых преобразований получим
\begin{equation}\label{eq:2021-09-5-6}
	\sin\alpha \le \frac{4}{5},
\end{equation}
что в нашем диапазоне углов эквивалентно условию $\alpha \le \beta$.

Чтобы решить систему неравенств~\eqref{eq:2021-09-5-5}-\eqref{eq:2021-09-5-6},
заметим, что $\sin 2\beta = \frac{24}{25}$, причём $90^\circ < 2 \beta <
120^\circ$. Тогда, глядя на тригонометрическую окружность, легко понять, что
решение для $\alpha$ состоит из промежутка $[0; 180^\circ - 3\beta]$ и
изолированной точки $\{ \beta \}$.
\answer{Такое возможно при углах
$\alpha \in [0; 180^\circ - 3\beta] \cup \{ \beta \}$,
где $\beta = \arcsin\frac{4}{5}$. Приближённо это множество можно записать как
$[0; 20{,}6^\circ] \cup \{ 53{,}1^\circ \}$.}
\medskip

\emph{Комментарий:} изолированную точку (и нестрогую верхнюю границу промежутка)
можно было потерять, если для силы реакции опоры записывать $N > 0$ вместо $N
\ge 0$. Это упирается в трактовку слов <<оба стоят на полу>> и не считается за
ошибку. Кроме того, нестрогую нижнюю границу промежутка можно было потерять,
исключив $\alpha = 0$ из рассмотрения (на картинке это бы соответствовало
бесконечному удалению рабочих).
